原來政府6月8日放寬咗外來船員換班限制，香港變成更換船員集中地

因好多地‍區限制出入境或封‍鎖邊境，而家有約二十萬工作期滿嘅船員繼續留喺船上工作，無法上岸或換班。之前香港喺亞州地區中已算係寬鬆，若貨船喺香港上落貨，船員可以從外地飛抵香港，等候進行換班，上船或落船船員都獲豁免檢疫及14日隔離。

但由6月8日起，即使貨船並非要喺香港上落貨，都可以航行嚟香港換班。6月27日起連郵輪客船都豁免埋，郵輪每日更換船員限額300人。

全港報紙傳媒都忽視咗呢單消息，而咁啱呢段時期菲律賓、印尼等南亞海員供應大國疫情大爆發，唔知會唔會有啲入境船員搭的士，傳染畀的士司機，然後再由的士司機傳染開去。

仲有，根據衛生防護中心7月9日嘅船隻檢疫安排公告，只係更新咗要求飛抵香港嘅船員做檢測，但喺碼頭落船嘅船員只需申報無感染症狀，亦冇人、冇法例監督船員上船前或落船後去向。

政府一日唔用防疫專車接送，指定酒店隔離，上船、落船船員於機場、酒店、船隻路途之間，始終都有令病毒傳入社區嘅風險。

Hong Kong to allow unrestricted crew changes

Jun 09, 2020
Efforts led by the Hong Kong Shipowners’ Association (HKSOA) to lobby the government to allow crew changes in one of the world’s largest hub ports have been successful. In April the Hong Kong SAR government had relaxed regulations to allow crew changes for vessels in port for cargo operations, and while good the shipowners’ association did not feel it was enough.

“The Honourable Chief Secretary has exercised his powers to approve the exemption of crew members of goods vessels, including those without cargo operations, from compulsory quarantine under Cap. 599E to undergo crew changes in Hong Kong,” HKSOA said.

Commenting on the announcement Bjorn Hojgaard, chairman of HKSOA said: “Many seafarers have been working in ships for almost or even over a year. They all look forward with great anxiety to seeing their families and taking a rest at home when their employment contracts expire...

Unlike special circumstance arrangements that are being seen in some other major hubs such as Singapore there are no quarantine requirements for seafarers coming to Hong Kong to join vessels.

Relaxed transit arrangements for seafarers through HK extended to passenger ship crews

The Hong Kong Government announced Saturday (27 June) that the arrangements for crew of cargo ships to transit Hong Kong when leaving or joining ship without the need for 14-days quarantine has been extended to crews on passenger ships including cruise liners.

The managing director of Worldwide Cruise Terminals, Jeff Bent, expressed delight at the decision. “I (along with others) have been lobbying for cruise crew changes, but I am not on the VTC distribution list. This is really good news for the seafarers, and hopefully also local provisioners and bunker providers if they are allowed to provide service,” he said.

講個笑話: 香港封關

屌你老母而家除左支那豬連南亞都無限中出?

On9正苦監察少一陣都唔得

睇少眼又變無掩雞籠

核彈喎

幫手攬炒香港 驚香港唔死

公厠

(7月3日消息) 未來三星期仲有多百艘船繞航到香港進行船員換班

Bring your ships to Hong Kong to do crew changes!

船長疾呼：「再不換班, 我真管不了了!」
2020-06-30

船員換不了班,對船員身心的影響,已經不單停留在心理層面了,正從心理層面向行為層面顯現:船員衝突不斷、船上關係緊張,已經對船員人身安全、船舶安全航行造成了很大威脅!

近日,一艘克羅地亞散貨船PERISTIL號就處於這種緊急狀態:船上的21名船員中,有14名船員的服務合同被多次變更延期,有的已經在船服務十多個月了。船上的船員情緒非常激動,船員之間已經頻繁發生口角和爭執,各種衝突不斷,船長提心吊膽。

「我每天大部分時間都在處理船員之間的爭執糾紛,一出現情況,第一時間制止,生怕出現難以挽回的後果。」該船船長無奈地說。

目前,該船正從中國鱍魚圈途徑渤海,前往印度尼西亞裝貨。

據克羅地亞海員工會秘書長梅爾文(Melvan)介紹:「該船是船管公司JADROPLOV以每天不到15000美元的價格租賃的,JADROPLOV公司堅持要去印度尼西亞進行貨物運輸,並承諾在返回中國的途中完成船上部分船員的換班。」

「我們已經與JADROPLOV公司進行了一段時間的交涉,以解決PERISTIL號船員換班的問題。國際運輸工人聯合會ITF與各國約定的船員換班期限(6月15日)已經截止,有些船員已經在船上呆了十多個月,船員情緒已經瀕臨崩潰,人際關係非常緊張,船上管理體系被幾近擊垮,嚴重影響到了船舶的安全航行,我們必須盡快幫助船員換班。」

「而且據我們瞭解,在亞洲,目前只有香港是真正對船員換班『開放的』,在這裡可以迅速讓船員下船並遣返。而韓國和新加坡換班的程序要相對複雜得多。尤其是在韓國,船員換班必須在惡劣的集裝箱中接受14天的隔離,這個環境很難讓人接受。」

「所以,工會已經與JADROPLOV公司達成一致意見,在Peristil號抵達印度尼西亞裝載貨物並返航的途中,船舶改航香港,在香港完成船員換班。」梅爾文(Melvan)補充說。

對此,船舶管理公司JADROPLOV管理委員會主席BranimirKovačić表示,「船舶偏離航線的成本較高,目前看來偏離航線在香港換班是最佳方案。我們正按照和克羅地亞海員工會達成的協議,計劃在Peristil號從印度尼西亞返航的途中,安排船員在香港換班,以最大程度地降低換班成本。」

「船員最晚將於7月中旬在香港完成換班。在最壞的情況下,我們甚至考慮更換整船的21名船員,因為不只是14名逾期服務的船員,船上所有剩餘船員的情緒也都已經受到影響。」JADROPLOV管理委員會主席BranimirKovačić最後說。

希望Peristil號上14名船員(或是21名船員)盡快換班,避免出現我們不願意看到的後果發生。

其他國家例如新加坡，船員換班預先申請程序繁複，並由包機運送，而上、落船船員由防疫專車接送機場，船員全身穿著防疫裝備

Singapore completes first full crew change under new protocol

June 8, 2020

The first full crew change using a new protocol in Singapore has taken place over the weekend.

A total of 19 Indian crew have disembarked the bulk carrier Genco Liberty in Singapore on June 6 and will now return home via a chartered flight to Colombo and then on to India.

In the meantime, 18 seafarers made up of 14 Sri Lankans and 4 Indians arrived at Singapore from Sri Lanka via the same chartered flight and signed on the ship on the same day...

閂咗門但係寫住 ”冇鎖, 請進”

船員周圍走

政府唔係蠢，係想整死港人姐

再幫你推下

推

政府帶頭攬炒

呢方面好似大陸做得好過香港

搵香港賣人情俾東南亞國家

只要書展一日唔取消
就唔會有人理個關啦
“商務人士”免檢疫
政府又贏

推上報

香港又贏

其實可能6月8日前都可以係香港落船
早幾日睇貨船係武漢肺炎下既documentary
架船由非洲到中東到印度到新加坡都冇一個國家俾落船
再問埋架船亞洲既目的地韓國上海東京都唔俾
最後個船長contact到架船本身唔停既香港俾船員落船再轉飛機去東京
講緊係3/4月既事

香港或成最大贏家

呢位Ching就心水清啦
佢地就係唔想比機會我地移民 走資先搞咁多野

自從寧波驗到後，先發現漏洞
呢幾日一驗，差唔多日日都有飛抵香港嘅海員確診

衞生防護中心接獲內地海關通報一宗涉及11人的2019冠狀病毒病確診個案群組。他們均為貨櫃船MSC Flavia的船員，該船原定於6月26日於寧波登岸。該11名船員抵達寧波時被當地海關驗出對2019冠狀病毒病呈陽性反應。11名船員中，九人於6月24日在香港登上貨櫃船，當中六人由印尼、兩人由希臘及一人由克羅地亞於6月21日至23日期間抵港。全部人抵港時申報沒有病徵。該九人當中，兩人其後於抵達寧波時被發現發燒，其餘七人則沒有病徵。

另外最近十宗海員飛抵香港確診個案:
#1299和#1300 - 7月5日從菲律賓抵港
#1309和#1399 - 居於菲律賓，7月6日抵港
#1320 - 居於菲律賓，7月7日抵港
#1369和#1370 - 從吉隆玻轉機來港
#1392 - 居於菲律賓，7月8日抵港
#1411 - 7月9日從德國抵港
#1412 - 7月9日從土耳其抵港

永續肺炎

先可以永續限聚令

柒婆根本想香港人死

真

全部船員留完樣本之後確診既
驗得黎都走左
煲大佢 香港政府放毒出去

政府為左溝淡支那傳入既輿論
一定會留返國際通道同豁免
根本想逼到港共無位縮
應該叫佢取消豁免同封鎖機場同禁止船員上岸或者必須強制隔離

個post竟然仲未推到
推多次

顛撚到，啲國安可能都係咁上岸

再推下啦

封關，海員任入

記者呢喂？

唔怪得最近啲輸入個案都來自五湖四海咩國家都有啦

仲未上到熱門

最唔想疫情完嘅根本係政府

crazy

林鄭全力搞國安法，理得你死啦。